我係一個EMPTY R 前線督導員，你問我答

先利申，我同件制服一樣係黃既。
佔領運動每星期都有送物資去金鐘，亦有做過急救員。

反送中亦有同老婆一齊參與遊行。運過物資食過GAS。

對有熱愛鐵路工作、亦熱愛香港既同事因運動被捕，無事之後仍被發配邊疆感可惜。

有啲人或者會問，點解仲要留喺間咁既公司？

首先，好撚現實地，做到某個年資，出返黎真係搵唔返呢個價，要供樓嗰下真係唔撚掂。

再者，用佢既錢去供給黃店、走去比612，唔係仲好？呢個純粹個人感受，每個人有自己既睇法。

好啦，轉返正題，我係一個最低級既督導，升左幾耐唔講啦，一講就一定知係邊個

有野想問既，識答既、答得到，又答得既，一定答

畢竟，放工之後，都係一個好撚鐘意香港既人

勸你講野謹慎d自爆就唔好

怕唔怕做查飛死左要落地獄

屌梗係啦，我都唔想死住

唔係查飛啦

不過圍內都覺得嗰個咁出位既查飛同事好on9

同埋AC係借既，我都唔想比人搵到我

公司有冇捉你地個個星期驗肺炎？

問過高鐵同事，佢地好似要

重輕巴就應該唔駛

之前有得驗都唔係個個驗

公司未來係唔係陸陸續續會出事!

包括裝緊客果陣出軌

有冇返工望住人跳閘

平時返工有咩做

工作上遇著d咩人/事最煩

其實搵藍營份人工除左要清晰頭腦，一方面要同同事扮同一諗法，一方面抵受黃營會討厭既壓力真係好勁
除左30000隻狗

屌，有一次有個學生跳，然後比個廢老見到拉住我地叫我地捉，我叫個同事做返自己野，我去approach個學生，個廢老見到我行埋去就走左，我細細聲問個學生頭先係咪跳閘，佢話係，我喺佢耳邊講

屌你跳之前可唔可以睇下有無人望你至跳呀仆街！

喱個東鐵唔係已經achievement achieved?

不過認真講，官僚主義害死人係真既

應駛既錢唔駛，拎左去做gimmick野

遲早出事

北角轉車位好似長期無冷氣咁

對比30000thx

其實我地同公僕既處境有啲相似

起碼我地仲有個工會

起碼我地知道自己並不孤單

呢間公司係有好多老差骨藍絲死廢老

但亦請記得，有一班等埋先開車既車長

一班放開閘既站員

雖然前者真係多過後者

好好奇係某個站成日見到著粉紅色背心既人
個d係唔係兼職？
係唔係公司請？

最近見到硬件出事都覺得恐怖列車日子不遠
係好在香港行得慢又多站

利申 已經唔坐好耐

太子站月台好撚臭屎味

點解？？

我係第一級既督導員，即車站管理主任，協助站長管理車站，下面有站務主任/客戶服務主任、車站助理、客務中心助理。

除開作為衛星車站既當值車站主管，通常係協助值班站長處理站務。

主要係處理突發情況，車有事站員到左搞唔掂就到你架啦

其次係處理收益事務（客務中心收既錢，自動收費系統），承辦商報站，處理投訴和查詢，上報故障，仲有處理同事缺勤，執更等

其實叫做升左一級，多左時間係對人事，其實乘客真係唔煩，除開一啲明顯係R著數既乞客，好多客都係你對佢好佢對你好，反而多左時間去幫客，滿足感會大左，當然有啲站長會覺得你做咩咁多事。

最煩既係有啲同事或者下屬連本份都做唔好然後話唔識做，正一薪金小偷

利申，我都唔多搭鐵

咁最後點？個學生使唔使俾5舊？

喱個你打去投訴可能個個改善效果重大，起碼有機會加部風機先

個廢老都走左，口頭勸喻下次醒小小咪得囉，我又唔係查飛，無壓力

同埋...我幾有興趣知...
有d人話如果捉到無俾錢入閘...即俾五百...唔使留資料...係咪真？定係睇個職員點做？

其實係公司同事黎，不過有啲親生有啲唔係

有機會係軌道上會有啲sump pump 同sump pit 收集污水，可能因為咁有味，當然有機會係其他地方嘅水喉破裂滲左落隧道都唔定

歷史問題，建造荃灣線太子站時，原來位置係地下大污水坑渠，長年累月已深度渗透入泥土，即使怎樣清挖處理，都係臭臭

通常我見過既都起碼有名同老身

電話地址可以唔使

不過我自己認為啦，你都比左full surcharge

留個名咪算

但真係唔知嗰便點諗

多謝解答

鍾意做d大站多？定d少人站？
好似各有各好咁

將軍澳線啲車站燈光太暗

S10就算數啦
兩萬都冇，有咩留戀

S10依家底薪幾多？

大站，或者轉車站啦，會多騎呢野，但學野機會多，時間過得快，多人爆獲你無咁騰。

細站，人少，但野未必小，睇係喺咩站，黃大仙同石硤尾都天同地啦

講真係無乜野做既站退休養老一流嘅，但新人有機會磨滅意志。多時間溫書考升級試。

細站好家庭式經營，因為就係個十幾個人，如果大家冇乜不和其實好融洽。不過有你就慘，因為得個幾個人返工冇得避。大站有30幾40個都仲叫做可以靠調更避下。

食之無味，棄之可惜

應該17970，不過通常升既時候都過左min好耐

即係大概23000-25000啦

如果得HD學歷入唔入到去做？

如果係普通其他全職

而家佢地好似無咁睇重學歷，反而係睇工作經驗
不過而家站務主任好似frozen左

點睇牙Reeve

我地有啲同事諗住捕佢喺邊個站企然後組團去玩鳩佢

就係過左，過埋20個min所以先走唔到，真係驚搵唔返，仲要供樓

喱個真係要打去反映，可能壞燈呢

Wait a second⋯⋯

我唔撚係港鐵熱線喎，打落站投訴啦屌

就咁啱撞正嗰日我等人
就係親眼睇住條柒頭唔係後生唔查飛

同人講野唔敢望人對眼 又或者嗰對老鼠眼望咗人所以望咗都唔覺

幾有興趣想知黃大仙係地？石峽尾係天？

其實我真係唔明

做到咁盡玩死自己好咩

自己又唔係老

後生捉後生

好威咩

你話比我聽咁先係敬業既話，你既價值觀都好撚有問題

金大仙廟並唔係浪得虛名架

S10點過兩雞
你做左幾多年
講真S10點做到咁耐，俾要睇30臉色，又要睇g grade
見個個都最少升到20先停
小弟當年都20先走

parttime 就算啦
以為自己係邊個

有冇埋錯數？

小弟appraisal 除左第一年3之後都係4,5
之前幾年又調左起薪點呢，我接近20000先升10既
我夠期架啦，係升唔到20

你話我係PT?

正常客務中心無古怪野都唔會埋錯既，係聽過有啲同事返通宵day end啲售票機過夜數唔岩嚇死佢

點解你啲查飛賤狗個個都咁撚積極？

好人一生平安

拿，持平咁講，佢地做得呢個位，就有佢地既職責

不過我見到嘅通常都係同事盡佢哋嘅責任同時避免衝突

係唔知點解有啲柒頭皮鍾意出位做埋曬啲側目野

可能佢哋真係政治立場嘅問題都未定，唉

mtr發配邊疆係咩意思
去大窩口果d咁嘅站？

唔係，大窩口不知幾多人想去

聽說係離開前線，做辦公室

有冇啲最騎呢/好笑嘅突發情況

因為大窩口夠hea？
mtr愈hea等於愈好？

講到咁白同自爆有乜分別, del post 啦

我覺得依個係人嘅惰性嘅問題

有啲人想攞一樣嘅人工做最少嘅嘢

無奈嘅係呢個世界上呢種人居多

我又唔會話大窩口夠Hea嘅

通常呢啲屋村嘅車站，比較冇咁多複雜嘅嘢同埋客源比較固定係比較好做既

做緊細站站員.....又遠,人又少,搞到更調唔到
想調站又唔知要排幾耐....

巴打，其實一啲都唔白，放心

我都想上OFFICE做..有咩方法?

暫時睇到依個回覆，你個位有冇得直接apply空降，大前提冇依鐵站工作經驗，有冇對學歷/特別技能要求 有少少想轉工，不過你地都辛苦 早更好早

我會話係呢間公司既問題
呢間公司根本比唔到前途人地睇,圍威喂小圈子都爆
唔係睇做唔做到野,係睇識唔識人,加上做落好多野根本唔係跟規矩去做
叫人點去服呢間公司?

文盲多囉

例如可能啲月台幕門壞咗

痴咗張貼紙告示啲人門係壞嘅

啲人係可以照喺度排隊

見到依啲，都真係吹到啤一聲

有ROT/GT呢D PROGRAM
保底3-5年到S31/M GRADE?

知唔知邊個站嘅同事最藍？

你係自己人都知道

如果想調站有分兩個level

你車和唔過45min？

你想比人罰上去？

如果想調站有分兩個level--->我剩係知過45分鐘可以入紙排...
但排幾年係基本野

平GRADE上我唔介意...我對呢間公司死左大半心
頹頹地上OFFICE 返5DAY,9-6幾舒服

多謝你睇呢個咁長嘅post

遺憾地告訴你，基本上都係要一級一級升上去

除非見見習鐵路主任既職位（trainee位）

不過請幾多個，你都明㗎啦⋯⋯

3年30無去到31

你都係小心企係閘口嗰啲先啦

難聽啲講句，如果冇人投訴嘅話，做站好多時都理鬼你

如果依加份工逗緊2萬幾，真係想轉行去ntr....由低做起，人工應該幾un。我覺得最吸引都係因為福利同鐘意對下人

你咪去試吓非法集結或者襲警

講笑

千祈唔好呀

剩係呢點都ON9啦
識個上年比黑警拉左,最尾無告既
但都比極速比公司扔上OFFICE
根本成間公司CLS

你轉完得返15K-16K喎
不過係有雙糧嘅但係花紅就未必年年有囉

同埋嚟緊個境差，加嘅人工應該唔多

頭先都有講到，細站嘅話你真係可能可以對到客養到客但係大站或者轉車站你好難

咁唔一定要做站嘅

前S30路過，果陣開足夜班成5皮一個月

你講嗰個係男定女？

但係你唔做站好難對到人/客喎

太易起底,唔講了

改捐錢畀其他地方會更好：）

返通宵份糧多一半嘅人大有人在

不過我覺得咁樣好易死

咁你個位應該由細升上去，細係咪姐係車長？
定應該係兩條階梯黎

我唔會咗
sorry

車隊同站務係兩條線嚟㗎

不過都見過有車長係可以考番上站嘅督導嘅

站長基本上一定係站員升
車長升返車隊個邊,TCI個D

樓主無謂再講啦, 唔小心自爆就柒

我以為我打錯野

樓主係咪上年年尾升個浸

自爆都無所謂

真係既

咪當比個機會自己真係可以離開公司

去搵一份更加開心嘅工

咪係，篤下班藍屍啲屎忽野咪算，自己野咪畀人chok 兩chok就爆出黎

試過有車長升做車站督導做得幾好

明哂，不過落番15-16k都窄使，要養家。年少輕狂果陣慢慢上都值得做。

簡單D講咪識人囉
有站員升車隊20 TIM
唔識人,無可能做到

我聽朋友講，渣車都幾悶
最常睇幾時關閘閘下人

唔係呀，不過我都有識人

你果面多唔多中層高層走?

點睇啲鳩叫/周圍問人嘢嘅痴線佬？ 正常會唔會趕？

洗咩捕去九記就搵到呢條粉皮啦

咁講啦

站員好難上到車隊20既，嗰啲擺撚到一定係識人

不過車長升10我識一個係真係白手嘅

當年南港島線嘅開荒牛應該最爽

做咗3年車佬好想轉站

做到你個位 人工有幾多?

上邊又真係唔係好知喎

不過話嚟緊下年開始前線會有退休潮

如果有人投訴佢騷擾乘客嘅

咪搵個同事出去盡量去駛走佢

呢個真係有待發掘，我咁岩放緊大假，而返到黎大家都唔係好想講

工程車應該好爽，但無人肯去做站呢

我覺得係你想唔想對人

如果你覺得對人對客

就算比佢哋鬧都冇問題我覺得OK既

因為有陣時啲客真係好不可理喻

好睇你做仔嘅時候你本身個人工係幾多

做車佬前都做過SA
係fg果陣 同時報站員車佬 車佬請咗
做咗1年已經好後悔

有無鬼故聽

我做過既站又唔覺有咩鬼故

其實都有機會再考番嘅，你試吓再入紙啦

冇人想知你嗰時做緊乜

搭鐵都有得R著數？

想問下
試過2次用成人八達通拍卡出站 仲比人查飛
到底係咩回事?
下次再有查飛 出左閘但仲係站內
屌佢老母會唔會比人告路附例講粗口?

我都講左，我知既我會講，我唔知嘅我會講唔知

但係我唔會喺我唔知嘅情況之下話俾你發生乜嘢事

因為咁樣等同講大話對你對我對其他人都唔公平

依家香港講大話既畜牲已經夠多唔需要再多一個

顧客為上嘛

其實站真係無車佬咁好做
細站難調更人事又亂
收工都有野煩,而且真係好多公司膠/公司奴
車佬真係收工咩都唔駛理

有陣時可能係隨機抽查

因為實際上如果你用個人八達通而嗰張卡唔係你嘅都有既定程序去處理

至於我屌你老母呢個問題，你都係鬧完之後快啲走啦

又要用廢老卡又要唔小心真係好難怪人捉你

個學生咩反應

有冇鬼故分享
識唔識大嗌"起身落車喇"個司機

btw呢個post好睇多謝你

唔緊要 每個人都有自己既角色

你可以一路係黃一路做mtr員工

但係你比人屌老母你都唔可以怪人

因為你做得依個角色就預左承擔比人屌你唔係黃

手足都冇任何義務去分辨每一個紅/藍店既員工係黃定藍

每個人都有自己既角色 做得預左就ok

點解發配邊疆係上office
上office朝九晚五唔好咩

個問題係真係好多呢啲手足

但係對於一個鍾意做前線既人黎講呢個係一個好大嘅懲罰

預就預左架啦，比手足屌明既，係唔鐘意比乞客屌姐

呆撚左，然後「哦」

831打死人條片呢幾時放出黎

我都想知

想知而加仲買唔買到綠卡 想幫屋企人買

成年啦，有無守cctv同事爆料比你地聽

有

班友正常比人封撚左口啦

早幾年整左個工程之後已後冇咁臭啦，問個條友可能仲活緊喺幾年前既平行時空

有無得講下佢地點R著數法？真心好奇喎

我都想知有咩著數可以R

想問30同31有咩分別? 算係高左半級?

查飛狗係自願做定抽人出黎做？
站D人會唔會都睇唔起佢地

拍卡有聲一聽都知成人卡都查
佢地係咪傻9黎

AB飛玩到壞卡黎R張新卡

成日話售票機食左佢錢

無拍特惠站話有拍扣多錢

話隔離線壞車想退岩岩嗰程（其實無）

入閘㩒錢㩒完話入錯閘想waive原站出入

等等⋯⋯

獨立一組黎

連登越來越多話咩咩人底褲好黃
相信唔少人都睇到好灰心
樓主加油

31管多過一個站，上面仲有40

得罪講句 做得站都係廢人嚟
垃圾經驗又冇技能可言係好難搵過第二份

意思係冇人想知你放緊假....
減少透露相關資訊呀

無奈地，其實我非常同意

所以我先話走唔到

多謝關心先
我會好好保護自己，先可以講多啲

人工幾多k

我嗰級
min
17k左右

而家呢

都過左22既

做戲都有話
俾你認到嘅就唔係便衣啦
呢一點便衣查票係做到嘅

咁即係23定29

無論各行各業都總有啲人好鍾意出風頭，好心各位手足一係就唔好搭，又跑得慢又體能差就唔好學人跳閘或者用廢老卡。

有啲人或者會問，點解仲要留喺間咁既公司？

首先，好撚現實地，做到某個年資，出返黎真係搵唔返呢個價，要供樓嗰下真係唔撚掂。

一供樓嗰下
你已經輸咗比政府
只要你要供樓
就永遠都係佢嘅奴隸

大把連登仔都有講

都係既

但係，每個人都會想找到希望吧⋯⋯

認真，尤其是而家有啹㗎，手足要量力而為

見到咪打柒佢囉
大家都知要點做架
無人敢又或者無人撞過佢咋嘛

好聽啲咪叫手足囉
用廢老卡港鐵根本冇賺少到
你真係想令港鐵蝕錢就應該跳閘
但係呢班人又唔敢
其實跳同廢老卡捉到咪又係一樣罰五百

我地又無咁暴力，想成班同事入閘撚佢姐

完全正解
就好似我頭先講過個跳閘嘅例子
條友跳完之後仲留喺站到
真係⋯⋯

周到廢老卡話冇cash係咪要填資料?係咪全部鳩填就得

樓主 我下年pt degree畢業
想問in 客戶服務主任難唔難 係咪好惡做？
同埋通常分配番屋企附近既站？
例如 住觀塘分番去觀塘站

謝謝

鳩戇？一來就自爆

正想話其實無咩點覺得臭

都係果句

身分證嗰啲呢佢就會照抄嘅

咁你地址電話嗰啲你寫乜嘢佢唔會知道真假

但係如果你唔交佢之後有機會會出小額錢債

如果你之後見某啲工佢有機會會check你有冇俾人追過

同埋都係好官方咁講句啦

虛報資料係違反附例嘅

留意番客戶服務主任通常都係講緊南港島線
其他地方嘅都通常係叫做站務主任

定係你想講係物業部或者係商場嗰邊嗰個？

係好咗啲嘅，不過我覺得仲有味囉

想知你有無同事識佢佢知唔知自己好出名

真係無乜留意，抱歉

God bless, 好在無

有嘅話應該想搵窿捐

客戶服務主任(編號:200000T8)

職務
• 為甲級寫字樓之租戶及訪客提供酒店級一站式優越禮賓服務
• 與租戶保持良好溝通及了解其意見，藉此持續提升服務質素

其實我想問站務
不過客戶果個都想知
唔該樓主

比人捉到 入房填地址電話
又唔小心填錯 你地會點搵番個人罰錢

通常都⋯⋯你懂的

返工時間會比站好既，不過我都唔係好熟P仔位

點解賣綠卡比人又要捉人用綠卡咁on9

上次仲on99即場比左500人

我覺得Logic上其實無關系架喎

你可以幫老人家買，但你唔係老人家咪唔可以用囉

無矛盾架？

再者，用佢既錢去供給黃店、走去比612，唔係仲好？

咁一齊考狗隊喇

有苦自己知 手足加油

考警犬好老實講，入面個風氣你會挨唔得耐
挨得過，多一個人少一隻狗，其實係好事

有無靈異經歷分享

但你唔係話會小額錢債咩 同埋又有名身分證

佢都無你地址，你又點收傳票？

感覺上依家d路軌好似QC差咗好多, 行到超嘈，架車又行到好搖，西鐵，荃灣線都係，係人問題定批貨問題？

有冇試過返工果陣比同路人鄙視？

騒擾乘客都做policy? 點攪嫁 咁概policy
唔係要睇左有特別聲 跳閘先查

你叫佢再試下借唔借到，借到應該就無咩問題

唔使錢都唔搭？

其實唔係，個人卡都有機會查

任何黨鐵職員被人打到工傷會點
會唔會特登睇 cam 之類

咪就係騒擾囉

你可以咁理解既，不過有你老身會有記錄囉

如果無帶身份證？

因為卡只可單出單入，有時拍得唔好正常既

玩咁大要小心喎

但呢個係附例比佢地既權利

其實投訴職員有無用？

除非係安全、誠信、或者行為失當，唔係個罰則不大

831發生咩事

著住制服成日見人跳閘

跟住佢地跳完望到我好尷尬咁，我就係異空間咁直行直過

通常我直程當佢唔存在

係
其實無人理

點樣入行？要大學畢業？

MTR 就MTR 啦，emp乜撚ty R 玩諧音 屌你老味

正一傻閪，扮撚哂蟹

有次係站內跌咗卡 過兩日話執到張卡叫我返去跌咗嗰個站拎 咁我張卡咪拍咗入站冇拍出站 咁係咪冇扣到錢定扣全程錢?我記得拎完張卡我係入唔到站 話我車票失效定咩
因為記得搭輕鐵好似話兩個鐘冇拍出站就扣全程錢

利申：屯門牛 如果樓主冇做過大西北就算啦

最貴個程囉

鎖咪退卡買過張

好景時代最多花紅出幾個月？

咁又會話我車票失效嘅定係我張卡有問題

想問廢老卡其實係點分到？佢同學生優惠或者其他係咪真係完全冇分別？

入左廢老卡係手機 然後有次比人捉左 鎖左卡
而家手機入面退唔到
去counter又話叫我手機到退（佢唔知我鎖左）
可以點做

唔好以為自己好高級啦 你地做得d 咩可以點撚？
個撚屌收咁多投訴都煮佢唔死因為佢執行緊職務 雖然態度好撚閪有損公司形象 但講到尾佢都唔駛揹獲
擺明有人撐佢咁做先會咁撚囂張

要去counter 退架

有冇諗過入到去唔跟個風氣一早被貶被炒被插贓嫁禍真係當自己電影主角咩

thx巴打

睇佢講嘢好撚尷尬係咁提話撚佢 你可以點撚姐

本身仲以為係坐房啲經理
原來係站員
Anyway，做緊咩色線，有冇咩鬼故

認真跟尾行最易 唔覺眼又唔響

之前係東鐵線其中一個站跳，有個光頭保安伸手叫停我，我諗住一野鬆開就跑本身
點知佢話，下次唔好啦
Me:

而家一係推一喺跟尾 跳真係唔掂

On9仔文盲都識上連登
誤呀屌你老母

Fg嗰時屎忽痕報輕鐵車長

但上網見好似話初入職車長既人工同同初入職前線黃衫既人工一撚樣。明明揸輕鐵咁費神又易出意外

同埋聽講好似一出意外不論大小，就好難升

同埋最主要，一揸鐵就呢世走唔出MTR, 你話前線都可以吹下自己對客所以最後in都無去in

好奇想問下車長既升職有咩因素睇？埋站準唔準時？有冇出意外？定年資夠就實升

遺憾地告你2020年技術員學徒畢業 S11 starting 20500.....

我都睇到眼突埋
我地當年畢業得14k

上年請落好多food panda
而家少咗咁多人跳閘，嗰班撚樣炒哂未

唔係查飛狗其他都冇咩野
記得之前三罷
將軍澳澳線有成8成車長簽真名話罷
雖然最後好似冇咩料到，不過拎自己個名都算係咁

所以貼咗張紙都要長期擺人
啲客見到我呢個人先至識用隔離度門

其實落得工傷既話，份表格會有問有無cam影到同有無睇到can

最近見到入黎多既反而係有工作經驗既優先

唔明，死人鐘？

應該咁講，輕鐵既扣錢方式係先扣全費，再喺出閘既時候加返比你

咁你過左時就會失效，不過同常都可以waive返既

Appraisal 5 既過兩個月架

有時跟尾拍卡 拍唔到 但跟前面入咗閘
又查飛狗查你 叫你即俾五百
可以點講
啱啱俾佢屈咗五百

繼續估lor, 睇下樓主爆唔爆比你聽

入左唔會扣 到出先扣

無出站咪失效加扣左錢 官方做法 係87 d

寫信去appeal

大概數我知係幾多
有朋友做維修，睇下維修同站係唔係差好多

重鐵係，但輕鐵係調轉

S10(17)同S11(15)差唔係好多

蛇10做薪水小偷易啲wo
啲豬級同事要上月台吹風

咁你要睇下咩站既，有啲站係得閒啲既

但有啲做到尿都無時間去痾

好多同事做到灰都入政府算
收唔收到風下年花紅人工點
咩撚都cut根本個站都唔夠人
做撚死

即係冇撚用

咁講，你真係推左斜道行落去，理論上可行，不過你前面仲有幾個站，點解唔深水埗走？

誤嗚？

冇野想問你 收檔啦

夜晚你洗唔洗落track巡吓

傻啦 職工都可以撚到鳩層頭痕
職工對職工有幾難

總有啲人係當只係一份工，就毫無良心可言，好似某啲人咁

車頭尾幕門出面有位走，或者月台頭尾有門去樓梯

哇 原來咁仆街咁易走到

你係咪戇鳩
港鐵係冇賺少到
但港共幫你比呀